史上第一個反共board game《逆統戰：致地與海的革命者》衆籌緊手機版本

你我身處的現實，就是史詩與戰歌
這片我們見證過、而您未曾知曉的東方大陸
讓我們展開桌遊地圖，引領您踏入

✧ 遊戲世界觀——東方大陸（The Cathaian Continent）的七十年戰爭 ✧
時日曷喪 予汝皆亡
歲在庚子 天下蠭起#
400年前，名為「清帝」的男人躍馬橫空，用封賞與屠刀在一百年間征服了東方大陸的四大國度：滿蒙草原（Tartaria）、突厥沙城（Turkestan）、大藏雪域（Greater Tibet）與中華沃土（China Proper），建立起各邦分治的聯合帝國，把四大國度、七個屬邦的命運牽繫在一起。

110年前，清帝在辛亥年的軍人起義中退位，失去共主的四大國度分道揚鑣。在長達40年的混戰後，一支名為「紅軍」的軍隊在「統一戰線」（United Front；聯合次要敵人，打擊主要敵人）的指導下攻占全中華，並且盡可能地征服了過去臣服於清帝的各個屬邦與割讓地，建立起一個全新的巨型國家：「中華人民共和國」。

※遊戲主地圖大致以原大清帝國的東西南北四界為止

作為大陸新的主宰者，與廣封土司、王公的清帝不同：紅軍不再容許屬邦自治自理。為了實現高遠的理想，紅軍在各邦執行了空前殘酷的殖民統治。諸國的遺民們被迫離開故國、走出紅軍建築的高牆、投靠住在牆外自由地區的同胞。

仇恨的種子種下，復國（Reconquista）的火苗萌芽，「七十年戰爭」由此展開——一場維持共和國統一、鎮壓復國勢力的長期混合戰（hybrid war）。

近10年前，紅軍的統治重返高壓，昏庸無能的領導、對外擴張勢力範圍的國策、蓄意的種族清洗政策與敗壞的軍紀，讓貪瀆、剝削、屠戮、姦淫暴行四起，共和國國勢由盛轉衰。但在牆外，冷靜的謀劃者仍未現身，列強的援手猶豫不決。

✧ 是遊戲，也是叛亂者的沙盤推演 ✧
玩家要領導一個革命組織，掃除內部矛盾、爭取各國幫助、發展抵抗組織，兼用和平與武力手段消耗紅軍能量，加速中共統治動搖的「大洪水」之日到來。

或者扮演保衛中共統治的紅軍，以鐵拳打倒一切分離主義與反動派，守護社會和諧穩定、民族團結與國家統一，實現東方大陸的偉大復興，並嘗試拿下臺灣。

或者扮演臺灣政府，一面用海洋國家的力量介入大陸情勢，一面打擊國內的中共代理人與綏靖主義者，用諜報網與隱蔽行動來打贏這場終局之戰。

從新西伯利亞到雅加達，從帕米爾高原到庫頁島，在遊戲中跨越地與海的264座城鎮，合縱東方8國，斡旋7大列強，從共產黨築起的高牆鐵幕下解放祖國！

game中香港設定：被清帝割讓的海港城邦

【 原來是百越船民的漁村，在戰爭時投靠清帝的敵人英吉利，被英國建設成繁華的自由城，成為大陸通往世界的門戶。一百五十年後，在紅軍的逼迫下，英國把這座城市交給了紅軍，城邦自由逐漸淪喪，抗爭者在城市角落負隅頑抗。

◆ 遊戲特色：進出口岸有限，但宣傳有優勢，而且是唯一可在牆內建立根據地的反共陣營

◆ 可選根據地：香港城（即域多利城Victoria City，遊戲中代表港島中西區與灣仔區）；根據事件，有機會將根據地遷移至臺北、倫敦或卡加利

※圖板上有一個香港的小地圖，上面呈現了香港的各個區劃，讓玩家可以在遊戲中光復十八區。香港也可以在鄰近香港的牆內城鎮：澳門、廣州、深圳、湛茂發展組織。

※香港女角（網友暱稱香港娘）在2018香港民族陣綫的粉專上，獲香港網友票選命名為Viya（Victoria的簡化）。圖片背景的廣式窗花代表「光復香港」，尖沙嘴鐘樓的大鐘代表「時代革命」，招牌的文字是「香港重光」（1945年8月15日香港脫離日軍高壓統治），男角的武器代表「香港人，報仇」。】

好似好正

下面link有詳細介紹其他人設

自屌三百下 應該係電話 唔係手機

推

好似幾正 推下先

好撚型

3,056%

有人出攻略講香港
台灣與他的潛在盟友們（二度殖民篇）
香港

人口：740萬人
特色：跟台灣最熟，傳媒力滿點，中國統治者百年心腹大患，目前只淪陷一半
簡介：

是香港害怕中國，還是中國害怕香港？
如果把中國想像成一艘載滿統治階層的大船，那香港就是船底一個不斷滲水的孔，它會讓來自外界的自由主義與個人主義思想不斷滲入中國；雖然平常水流很小，但如果遇上大潮，中國奉行集權分贓、愚民政策與榨取式經濟的數千萬統治階層人口，就可能因為小小的香港而溺死在船上。

香港威脅中國統治者一百多年了：清末革命派的搖籃正是香港;支持中國1989年民運最積極、至今每年都有十幾萬人弔念六四的，也是香港；對劉曉波死訊反應最激烈的，還是香港。六四發生在北京，劉曉波是東北人，你就知道香港真的是擅長遠距離輸出、放範圍技的百年老玩家呢。

中共如果不同化香港、把香港堵死，自己就會被香港引進的洪水淹死。

中共早就開始「防堵」香港了。英國人在1950年代就想讓香港人一人一票「真普選」香港總督，是中共強烈反對下才作罷的，不單是怕民主化的香港會更難收回，也怕香港的普選會對中國內部造成刺激。這個邏輯就跟中共為什麼近年來要拼命阻止越共民主化一樣。

香港是被英國解放與孵育的
「中屬香港」才是殖民
有些共匪會罵懷念英治時期的香港人是「漢奸」，說港人被人殖民還甘願做二等公民，其實這種說法頗幽默。

中華式的解殖論述根本不適用於香港：一來，香港作為一座自由的城邦，是被英國創造出的；二來，對於香港島的原居族群（如百越後裔蜑民等）而言，他們在清代飽受官府與漢人的歧視及壓榨，所以在清英戰爭期間冒死出海提供英艦補給、為英軍帶路，把英國視為解救自己的希望──英國人確實也從此扭轉了香港島居民的命運；最後，英國是用對待加拿大、澳洲的放任模式在治理香港（不同於對印度、大馬的殘酷統治）。日本統治台灣時期，還幹過屠殺平民、剝削農民、強拉軍伕和慰安婦這些糟糕事；香港人記憶裡的英國人，卻根本就沒有什麼可以仇恨的點。

英國早在1868年就訓令香港禁止在立法上歧視亞非人士，這比當時的清朝還要進步，所謂「二等公民」根本是假議題。移民香港的英國白人很有限，和現在的「內地」移民根本不能相比。英軍甚至連對抗英武裝都從寬處理，這也比日軍接收台灣時好太多。

仔細想，英治時期才是城邦香港的「自然狀態」，更是「初始狀態」；1997年以後每天被放進一堆移民、選舉被操弄、異議人士被綁架、語言文化被侵害的那個香港特別行政區，才是處在「被殖民狀態」。

傘後的香港很絕望，但北京就是希望你絕望
雨傘革命後的香港陷入一股絕望的氛圍中。「真普選」的幻夢被壓倒性的國家武力給輾碎了，香港的親北京建制派還透過各種遠勝台灣政客的方式對北京獻媚（例如提議「允許」港人參加解放軍，激發港人「愛國意識」等等），來向北京爭取豐沛的競選資源；相比下，反對派選舉資源少，當選了還可能被取消資格，動不動又會遭到司法追殺。

當香港的選舉已經變成「一個天大的笑話」時（這句話原封不動還給當年嘲笑台灣大選的香港人成龍），港人的戰場早就不在選舉上了，根本沒必要為了香港的選舉而沮喪。香港需要的可能是更持久、更深層的玩法：一場廣泛參與且長期進行的「不合作運動」，讓特區政府真正「無法有效進行統治」。

對於屢次在街頭對抗中被警察與黑道武力壓制的群眾運動，「衝組」也有存在的需要，如果香港的民間力量可以像蒙古國的戰鬥大叔團體「站立藍蒙古」一樣，有本事在一次次的警民衝突中擊退當權者，這當然會對香港的抵抗起到很大的鼓舞效果。但「衝組」的戰場絕對不是佔中這種必然吃虧的大型正面對峙，而是零星但隨機發生的抗爭行動（平民幹不贏催淚水槍和橡膠子彈，時間拖久了大家要返工，人要被抓了只好玩公子獻頭）。

香港的抗中本錢還異常豐沛，絕望這兩個字真的輪不到香港。香港和整個大英國協（香港稱作英聯邦；香港和印度也頗有淵源）乃至於世界各國都有深厚的聯繫，民間英語程度又好；此外，香港不只是個會讓中共投鼠忌器的國際金融之城，同時也是影視之城和華文傳媒之城（想想台灣第一大報蘋果是從哪裡來的），出點什麼事情都能得到世界級的關注度，讓中共宣傳部門極度難堪。相比下，藏人和維吾爾人往往要付出生命的代價才能換取到類似程度的國際關注。

香港從一座自由城變成了半座，但它至少還是半座自由城，還可以抵抗，還可以利用自己的「半自由」就近庇蔭中國的抗爭。香港是把鏽蝕一半的利劍，但這把劍仍插在中共最柔軟的腹部上：宗族勢力特別複雜、貧富差距特別嚴重、農村幹部特別腐敗的廣東省（可參考烏崁村事件）。香港的教會更是全中國地下教會最強而有力的聲援者。香港是座可以居高臨下俯視牆內的高塔，只要往下丟顆石頭，就能輕鬆砸到中共。

攻略：

今年是2018年，香港的遊戲時間還剩下29年
有些人說鄧小平提出的「50年不變」跳票了，其實中共只是換個方式去理解鄧小平這句話：不是50年內「不會改變香港」，而是50年內「不會完成改變」。

換句話說，從1997年算起50年後──也就是2047年，香港大概就正式GG了，下一代香港人會在日常生活中講北京話，會用共產黨的口吻去批判香港曾經擁有的驕傲（台灣人有沒有覺得這場景很熟悉？）；到時候的香港，只不過是深圳的一條可愛小尾巴而已。到了2047年，台灣人大概也沒辦法再聲援香港了，只能「懷念」香港。

香港是蚌、中共是鷸──但這個故事裡沒有得利的漁翁。現實就是：中共伸嘴夾住了香港的肉，香港痛得合起蚌殼來夾住中共的嘴。如果香港想贏，就要在50年內堅持不鬆開蚌殼──也就是保持內部抵抗意志在50年內不熄滅，並且聯絡外部力量盡快先把中共弄死。

所以香港不能繼續絕望，絕望是會死掉的。北京就是希望香港絕望，絕望到放棄掙扎。

台灣應該給香港更多支持，別讓香港再等了
香港是個很強勁的戰力，既可以坦、又可以遠距離輸出，台灣玩家之後要打滿、蒙、維、哈、藏副本，基本上都可以揪著香港一起上。香港人有能力給予中共痛擊，只是需要有人給他們信心。孤身對抗壓倒性力量的人，當然會對前景絕望。

英國是精明的現實主義者，英國政壇向來都比較關心本土的利益；扣除掉英國，最可能且最有能力支持香港的，就只剩休戚與共的台灣了。

今年網路上有篇文章提到香港人怎麼看待台灣。其實，香港網路上同時存在「親台派」和每天酸台灣的「輕台派」。「輕台派」這邊就先不提，「親台派」究竟為什麼會對台灣抱持希望？因為台灣在很多方面（生活習慣、禮儀等，且同為海洋文明）都跟香港比較相近，而且又是實現民主政治與自由社會的國家（雖然還有很多進步空間）；對於感受到中共壓倒性武力的香港人而言，擁有戰機、戰艦、戰車與飛彈能保衛自己社會制度的台灣，就成為了一個可以被憧憬、尋求庇護的對象。

因為中華民國繼承清朝的緣故，有關香港主權的三份條約正本也都在台灣，這也導致一些香港人希望（或想像）台灣能對香港問題發聲，甚至索取香港主權（其實台灣在1997年真的這樣主張過），可以參見2016年游蕙禎寫公開信給蔡英文的事件。看到這裡，有些台灣人可能覺得整件事有點幽默，但接下來發生的事你就笑不出來了：中共的態度很明確，不管你是用台灣還是中華民國的名義，中共都非常害怕台灣人去插手香港問題（因為認真玩起來會很有效），所以當年事發後不但立刻警告台灣政府，還迅速指示網軍在台灣各大網路平台帶風向，要台灣人深信「台灣已經自身難保了，香港不干你的事」（我們偶然跟當年參與的網軍聊到過，證實確有其事）。

看到中共這麼怕，應該可以理解為什麼台灣一定要支持香港了。我們知道台灣國防的最前線是金門和馬祖，但其實香港也是我們國家安全的最前線。台灣如果徹底失去香港，不僅會失去一個可以牽制中共的重要據點，香港的停止掙扎更會讓台灣內部的投降派聲勢大漲（他們當然會解釋成：「你看你看，連香港人都接受一國兩制了吧」），這個脆弱又好矇騙的民主國家很快就會被動搖了。

悲劇的是，中共對外拉攏能力雖然很糟，但是對於抵抗者的挑撥離間卻根本神操作，他們這幾年來專門讓網軍在台灣網路上酸香港，又到香港各論壇酸台灣，導致台灣始終沒給過香港比較有力且有系統的支持，台港間的合作至今仍侷限在特定幾個團體間。

想組隊援港的夥伴們，首先該去瞭解一下那個詭譎多變的香港政壇與極端複雜的政治光譜。香港在檯面上活動的黨派多到不可思議，意識形態派別越分越細，有時會自己深陷於路線之爭並相互指責。長年來，台灣也算是個街頭抗爭的實驗場，很多經驗可以跟香港各個團體分享。香港的存續和台灣的安全是互相綁定的，有空就多和身邊香港朋友聊聊，問問香港現況＋討論攻略，台灣有太多早就該做的事情還沒做。如果台灣能和香港達成更全面的情勢討論、意見交流、文宣支援及策略合作，絕對足以改變很多現況。

PS. 為什麼逆統戰沒有提到澳門？
澳門反對北京的情緒並不明顯。過去葡萄牙殖民政府對澳門人不太好，到現在澳門華人和澳門土生葡人彼此還是有點互看不順眼，所以澳門人後來被中共接收時還滿開心的……當然，澳門也有一點點反共人士存在。澳門有沒有可能成為未來的潛在盟友，就看香港人怎麼串聯了。

絕對支持

【解鎖項目】
700萬解鎖單人模式
900萬解鎖steam計畫
1000萬解鎖手遊計畫

桌遊《逆統戰》群募3分鐘達標 募到900萬將開發PC遊戲

有900萬台幣就出steam pc game， 一千萬就電話game
真係搞到我迫不及待好想玩玩了

課金啦

澳門

9m TWD = 2.4m HKD

推推先

今晚再推

好好玩咁 人設好靚

支持一推
等電話版

等電話版

又係d買完無人同我玩嘅game

煲底同你一齊玩

希望有奇蹟爆上一千萬比我用電腦電話玩

比大家睇下七列強重有邊個

玩共匪就一開波就可以玩加速自爆啦

再推

幾正咁

哈薩克姐姐

幾靚 推

撳黎撳去都搵唔到比錢條LINK

台灣人整？

俾起玩唔玩
我反而覺得佢啲策略值得國際戰線既手足參考

係啊 得翻佢地係未淪陷

可惜紅軍注定無得贏 因爲天滅中共

3099％ 超出3倍，出手機game啦

唔推唔係香港人

好似好正

又一個數學天才誕生
Btw再推

Sor 唔識計數

留名跟進

二百幾萬港幣有手機version#support#

其實我覺得依種人設反而限制左你既客路
好多非毒撚人士會因為依種人設而卻步

人地台灣人輕小說封面都係咁，地區文化唔同，人地宅男宅女反而係主流，無計

支持
不過點解每個民族都有隻神獸（維吾爾都有隻狗），香港一隻動物都無

可以比隻獅鳥我地

認真睇睇，個設定好正

推！！！想搵連登仔組團一齊玩！

宣傳片

幫推

澳門人=中國人

怪自己唔爭氣啦

好game一推

好撚正喎！高質到癲！

根本應該將佢變成國民遊戲

每個人屋企都有一副

btw見到東突厥斯坦個小男孩
咁多人一齊抗共既感覺真係好熱血

pish

要幫樓主推返上熱門

要俾多啲人見到！

啲角色畫面都好靚

其實我好想課金，邊度有得課？

我推你個推！

你打鼓我又打鼓！

香港個男角古惑仔陳浩南咁已經係啦
香港人都無信仰 唔使為加而加

好靚喎啲artwork

變成咗係現實世界都有參考價值

最後一塊地
所有，所有基地裡面嘅最後一塊地

我本身唔撚鍾意手遊，佢有我一定玩

畫靚到可以出漫畫

答案係300倍

有d feel

罪籌嚟講真係冇難度

香港嘅神獸係乜？

好大隻

有平衡遊戲

搵唔到眾籌link，想課爆佢

希望現實我哋都有機會做到

澳門從來樂於接受，無計

想玩！支持

如果推到出國際一定會有回嚮添
尤其你post呢一張

事實係冇信仰
lor住啲錢會應棍啲

想課金預購桌遊呢邊！
推你

正

好正咁 好想課

上面有巴打話鶳
但傳統上香港好似真係無神獸？龍同獅子算唔算？

英殖時代龍獅旗

pin返條課金link

課個時講返係香港人會用返係幫香港到！
人地咁有心重唔課爆佢？

課個時講返係香港人重會用返落幫香港㗎！

係pin到有link 課個時講返係香港人重會用返落幫香港㗎！

push

紅軍型到小粉紅都鍾意，超成功嘅逆統戰